<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Konservant</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Каталог пищевых добавок</string>
    <string name="nav_header_subtitle">rom.uoi@bk.ru</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


 //тут вкус и аромат


    <string name="n0">Глутаминовая кислота </string>
    <string name="n1">Глутамат натрия однозамещенный</string>
    <string name="op0">относится к усилителям вкуса и аромата искусственного происхождения, используется в технологических целях в процессе производства пищевых продуктов. Является заменителем соли</string>
    <string name="op1">глутамат натрия представляет собой соль натрия, встречающуюся в природе в неосновных аминокислотах глутаминовой кислоты. В пищевой промышленности глутамат натрия используется в качестве усилителя вкуса.Глутамат натрия содержится в живых клетках многих организмов, в основном как часть белка. К натуральным продуктам, в которых глутамат натрия содержится в свободном виде можно отнести дрожжевые и соевые экстракты, соевый соус, бобовые растения, некоторые виды водорослей, грибы, куриное мясо, говядину, свинину, помидоры.
        Эти продукты содержат глутаминовую кислоту, которая поступает в организм в чистом виде.</string>
    <string name="opsn1">Польза:cтимулирует выделение желудочного сока;
улучшает перистальтику кишечника, его моторику;
укрепляет иммунитет; Вред:головная боль, проблемы с желудком </string>
    <string name="opsn0">Глутаминовая заменимая аминокислота оказывает влияние на деятельность центральной нервной системы, в частности на нейронные нервные окончания. Изредка возникают аллергические реакции на Е620, чрезмерное употребление продуктов, содержащих глутаминовую кислоту, может спровоцировать появление «синдрома китайского ресторана» – общую слабость, учащенное сердцебиение, онемение затылка и части спины. Допустимая норма суточного потребления установлена в пределах, не превышающих 120 мг/кг веса человека.</string>
    <string name="zkn0">Не рекомендуется использовать с детском питании</string>
    <string name="zkn1">Запрещен к использованию в детском питании</string>




    <string name="n_k_0">Куркумины </string>  E100
    <string name="n_k_1">Рибофлавин</string>  E101
    <string name="n_k_2">Татразин</string> E102
    <string name="n_k_3">Алканин, Алканет </string> E103
    <string name="n_k_4">Желтый хинолиновый</string> E104
    <string name="n_k_5">Желтый прочный AB</string> E105
    <string name="n_k_6">Рибофлавин-5\'-фосфат натрия</string> E106
    <string name="n_k_7">Жёлтый 2G</string> E107
    <string name="n_k_8">E108</string> E108
    <string name="n_k_9">E109</string> E109
    <string name="n_k_10">Желтый «солнечный закат»</string> E110
    <string name="n_k_11">Оранжевый GGN (альфа-нафтол оранжевый</string> E111
    <string name="n_k_12">Кармины</string> E120
    <string name="n_k_13">Цитрусовый красный 2</string> E121
    <string name="n_k_14">Азорубин, кармуазин</string> E122
    <string name="n_k_15">Амарант</string> E123
    <string name="n_k_16"></string> E124
    <string name="n_k_17"></string> E125
    <string name="n_k_18"></string> E126
    <string name="n_k_19"> </string> E127
    <string name="n_k_20"></string> E128
    <string name="n_k_21"></string> E129





    <string name="op_k_0">Куркумины широко применяют в мясоперерабатывающей промышленности, чтобы сделать мясо более привлекательным с точки зрения вкуса. Также Е 100 активно применяется в кондитерской и алкогольной промышленностях. Стоит отметить, что обе эти промышленности построены на наркотических зависимостях и всё производство продуктов так или иначе направлено на формирование стойкой наркотической зависимости у покупателя. </string>
    <string name="op_k_1">один из важнейших витаминов, являющийся коферментом многих биологических процессов. Добавка Е101 больше известна как витамин B2.
    В пищевой промышленности добавка Е101 используется как пищевой краситель желтого цвета. Также пищевая добавка Е101 добавляется в продукты питания с целью их обогащения витамином B2.</string>
     <string name="op_k_2">Тартразин (пищевая добавка Е102) — пищевой краситель синтетического происхождения. В природе в чистом виде не встречается. Краситель Е102 добывается из отходов производства — каменноугольного дегтя. По своей физической форме тартразин — растворимый в воде порошок желтого цвета с золотым оттенком. Под воздействием солнечного света добавка Е102 может распадаться на более простые соединения.
Свое широкое распространение тартразин получил благодаря своей низкой стоимости. Добавка Е102 — один из самых дешевых синтетических красителей. Краситель Е102 используется в пищевой промышленности для придания изделиям желтой окраски. Часто смешивается с другими красителями для придания продуктам определенного цвета и оттенка.</string>
    <string name="op_k_3">Алканет, алканин (пищевая добавка Е103) — красящее вещество от золотого до бордового (темно-красного) цвета. Получают его путем экстракции из корней растения Алкана красильная (Alkanna tinctoria), произрастающего преимущественно в странах Средиземноморья. Пищевая добавка Е103 является жирорастворимым красителем. Химическая формула алканета: C12H9N2NaO5S. Алканин стабилен при нормальных температурах и давлении. При воздействии сильных окислителей добавка Е103 распадается на более простые вещества (оксиды азота, углерода, серы).</string>
    <string name="op_k_4">Краситель «Желтый хинолиновый» (пищевая добавка Е104) — синтетический азокраситель желто-зеленого цвета. Представляет собой органическое соединение гетероциклического ряда, используемое для растворения серы и фосфора. Пищевая добавка Е104 делится на два вида: растворимая в воде (Хинолиновый желтый WS), и растворимая в спирте (Хинолиновый желтый SS). Химическая формула пищевой добавки Е104: C18H9NO8S2Na2 </string>
    <string name="op_k_5">Пищевая добавка Е105 (Желтый прочный АВ) представляет собой синтетический краситель желтого цвета. Молекулярная формула добавки Е105: C12H11N3O6S2. Данный краситель относится к группе азокрасителей - красителей на основе соединений азота.</string>
    <string name="op_k_6" >Пищевая добавка Е106 представляте собой натриевую соль рибофлавин-5\'-фосфата. Данный краситель окрашивает пищевые продукты в желтый цвет. Добавка Е106 хорошо растворяется в воде, но не растворима в спирте. Химическая формула красителя Е106: C17H20N4NaO9P · 2H2O.В виду того, что свойства натриевой соли рибофлавин-5\'-фосфата очень схожи со свойствами пищевого красителя Е101а (рибофлавин-5\'-фосфат), чаще данная пищевая добавка маркируется как Е101(ii) или E101b.</string>
    <string name="op_k_7">Добавка «Желтый 2G» представляет собой краситель желтого цвета, произведенный методом синтезирования. Данный краситель относится к группе азокрасителей и имеет международную маркировку Е107.

Основным продуктом для получения добавки «Желтый 2G» является каменноугольная смола. Молекулярная формула красителя Е107: C16H10Cl2N4O7S2. Добавка хорошо растворима в воде.</string>
    <string name="op_k_8">Номера пищевых добавок E108 и E109 зарезервированы и на данный момент не используются.</string>
    <string name="op_k_9">Номера пищевых добавок E108 и E109 зарезервированы и на данный момент не используются.</string>
    <string name="op_k_10">Жёлтый краситель «солнечный закат» (пищевая добавка Е110), также называемый «оранжевый желтый S» — относится к группе водорастворимых красителей. Химическая формула добавки Е110: C16H10Na2O7S2N2. Синтетический краситель Е110, особенно эффективен для окраски продуктов, подвергающихся ферментации при термической обработке.</string>
    <string name="op_k_11">Добавка E111 – синтетический краситель. Это порошкообразное вещество, растворимое в воде (чем выше температура воды, тем лучше растворение), является производным нафтена и относится к нафталиновому ряду.Данный краситель получают путем химического синтеза – он синтезируется из нефтяных фракций. По своим свойствам добавка E111 схожа с добавкой E110. Различить добавки по составу можно лишь в химической лаборатории - реагенты, входящие в состав E111, различимы лишь в ультрафиолетовом излучении. Химическая формула добавки E111: C16H10N2Na2O7S2.</string>
    <string name="op_k_12">Кармин (пищевая добавка Е120) – красящее вещество красновато-пурпурного цвета. Точный цвет красителя Е120 зависит от кислотности среды: в кислой среде, где pH=3, кармин будет окрашивать в оранжевый; в нейтральной среде, при pH=5,5 в красный цвет, а при pH=7 краситель Е120 будет пурпурным.Карминовую кислоту, из которой и производится добавка Е120, получают очень интересным и оригинальным способом – из насекомых. А точнее, из тел самок некоторых насекомых, обитающих на поверхностях растений в Перу, Америке и на Канарских островах. Например, широко используется для производства кармина Dactylopius coccus, иначе – кошенильная тля (щитовка). Это насекомые длиной примерно в пол сантиметра, обитающие в Южной и Центральной Америке и паразитирующее на некоторых видах кактусовКарминовая кислота – это пигмент тела самок щитовки, или ее яиц. Для изготовления красителя Е120 самок собирают перед тем, как они отложат яйца, именно в это время их окрас становится красным. Оболочки насекомых очищаются от внутренностей, сушатся, и обрабатываются раствором аммиака или карбоната натрия.Краситель Е120 стоит дороже остальных, ведь для изготовления одного килограмма кармина, требуется огромное количество насекомых, да и сам процесс очень трудозатратный.</string>
    <string name="op_k_13">Пищевая добавка Е121 (Цитрусовый красный 2 (англ. Citrus Red 2)), также известен как Citrus Red No. 2, C.I. Solvent Red 80, C.I. 12156 — искусственный пищевой краситель. Е121 — тяжёлое канцерогенное соединение, провоцирующее возникновение раковых опухолей в организме человека.</string>
    <string name="op_k_14">Азорубин (кармуазин, пищевая добавка Е122) принадлежит к группе азокрасителей — синтетических красителей красных оттенков. Химическая формула добавки Е122: С20H12N2Na2O7S2. Азорубин относится к производным каменноугольной смолы. Краситель Е122 поставляется обычно в виде динатриевой соли — порошка от красного до темно-бордового цвета. Добавка Е122 может использоваться для окрашивания продуктов которые подвергаются термической обработке после ферментации. Краситель Е122 обладает хорошей светостойкостью.</string>
    <string name="op_k_15">Амарант (пищевая добавка Е123) — это химическое вещество синтетического происхождения — азокраситель, синевато-красного, красно-коричневого, или красно-фиолетового цвета, получаемый из каменноугольной смолы. Краситель Е123 представляет собой растворимый в воде порошок, который разлагается при температуре 120 C, но при этом не плавится. Химическая формула пищевой добавки Е123: C20H11N2O3Na10S3.В природе существует растение с идентичным названием, но к нему пищевая добавка Е123 не имеет никакого отношения, и в отличие от полезного и красивого однолетника, порой наносит большой вред организму, при употреблении в пищу.</string>
    <string name="op_k_16"> </string>
    <string name="op_k_17"> </string>
    <string name="op_k_18"> </string>
    <string name="op_k_19"> </string>
    <string name="op_k_20"> </string>
    <string name="op_k_21"> </string>











    <string name="opsn_k_1">Витамин B2 (добавка Е101) — необходим для здоровья ногтей, волос, кожи, а так же щитовидной железы. Рибофлавин участвует в образовании антител, эритроцитов и регуляции репродуктивной функции человека.
        Пищевая добавка Е101 практически не обладает токсичностью, даже при чрезмерном употреблении продуктов с ее содержанием, так как рибофлавин слаборастворим в воде и, как следствие, плохо всасывается кишечником. Минимальную опасность может представлять лишь искусственно полученный рибофлавин по причине вероятности попадания в его состав побочных продуктов синтетического производства.</string>
    <string name="opsn_k_0">Существует предположение, что медицинское применение препаратов, содержащих куркумин, во время беременности может привести к выкидышу, хотя свидетельств таких случаев довольно мало;В 2004-м году были проведены исследования, которые доказали, что куркумин препятствует накоплению бета-амелоидов в мозге людей с болезнью Альцгеймера и разрушает тромбоциты, вызываемые этой болезнью.</string>
    <string name="opsn_k_2">В интернете можно встретить непроверенную информацию что добавка Е102 может приводить к разнообразным негативным последствиям от головной боли до раковых опухолей. На наш взгляд эти данные значительно преувеличены. В виду своего синтетического происхождения добавка Е102 не свойственна живым организмам. Научных данных о пользе тартразина в данный момент нет.</string>
    <string name="opsn_k_3">При соприкосновении с глазами, кожей, слизистой оболочкой, добавка Е103 вызывает сильные раздражения.\nНаучных данных о пользе алканина в данный момент нет.</string>
    <string name="opsn_k_4"> Результаты исследований утверждают, что использование пищевой добавки Е104 в пищу способствует повышению гиперактивности детей. Кроме того, добавка Е104 может вызывать воспаление кожных покровов, крапивницу, анафилаксию, приступы удушья у астматиков. Краситель «хинолиновый желтый» противопоказан людям, чувствительным к аспирину.</string>
    <string name="opsn_k_5">Пищевая добавка Е105 запрещена для использования в пищевых продуктах в США и большинстве стран Европы, так как было доказано ее токсическое воздействие на организм.</string>
    <string name="opsn_k_6">Добавка Е106 является натриевой солью витамина B2. После попадания в организм данный краситель быстро распадается до свободного рибофлавина. Поэтому употребление данной добавки приносит ту же пользу, что и потребление витамина B2 в чистом виде. Пищевая добавка Е106 не токсична при употреблении продуктов с ее содержанием, так как после распада до чистого рибофлавина плохо всасывается кишечником. Минимальную опасность может представлять лишь искусственно полученный краситель Е106 по причине вероятности попадания в его состав побочных продуктов промышленного синтеза.</string>
    <string name="opsn_k_7">Поскольку добавка Е107 является синтетическим азокрасителем и не свойственна живым организмам, ее употребление может вызывать различные аллергические реакция. В зону риска попадают прежде всего люди, непереносящие аспирин или больные бронхиальной астмой.</string>
    <string name="opsn_k_8"></string>
    <string name="opsn_k_9"></string>
    <string name="opsn_k_10">Краситель «желтый закат» (пищевая добавка Е110) является сульфированной версией опасного красителя Судан I, который является канцерогеном. Из-за этого в красителе Е110 может присутствовать краситель Судан I в качестве примеси. Кроме этого, самостоятельно краситель Е110 может приводить к аллергическим реакциям, особенно у людей с непереносимостью аспирина. Другими побочными эффектами добавки Е110 могут быть: тошнота, крапивница (сыпь), заложенность носа, ринит (насморк), опухание почек, хромосомные повреждения. Пищевая добавка Е110 часто является причиной несварения желудка, рвоты, болей в животе, неприятия пищи.Не стоит допускать использования добавки Е110 в детском рационе, во избежание гиперактивного поведения и потери концентрации внимания у детей. </string>
    <string name="opsn_k_11">Пищевая добавка E111 содержит вредные соединения никеля и натрия, которые могут вызывать токсическое отравление. Токсичные вещества в составе добавки «Оранжевый GGN» могут вызывать образование злокачественных опухолей, проблемы с иммунитетом, тяжелые аллергические реакции.</string>
    <string name="opsn_k_12">Кармин считается безвредной добавкой и разрешен для применения на территории РФ, так как побочных действий, при концентрациях, используемых в пищевой промышленности не обнаружено. Но в мире есть небольшой процент людей у которых наблюдается аллергия на краситель Е120 и подобные ингредиенты. У них кармин в составе продукта может вызвать анафилактический шок. Так же в редких случаях добавка Е120 может вызывать аллергические реакции, при контакте с кожей.</string>
    <string name="opsn_k_13">Пищевая добавка Е121 «Цитрусовый красный 2» может провоцировать образование злокачественных опухолей, негативно влиять на иммунитет, центральную нервную систему, у детей может вызывать стойкие аллергические реакции в тяжёлой форме течения. Опасность для здоровья человека крайне высокая.</string>
    <string name="opsn_k_14">В результате многочисленных исследований пищевой добавки Е122 был выявлен ряд возможных негативных воздействий на организм человека. Употребление кармуазина в пищу может приводить к аллергическим реакциям в виде сыпи на коже. Особенно осторожными при употреблении продуктов, содержащих краситель Е122 должны быть люди, страдающие бронхиальной астмой и непереносимостью противовоспалительных и жаропонижающих средств (аспириновая астма). Недавние исследования проводившиеся университетом Саутгемптона по заказу государственного агентства по пищевым стандартам Великобритании (FSA) показали что употребление продуктов с содержанием добавки Е122 приводит к повышению гипперактивности и снижению концентрации внимания у детей.</string>
    <string name="opsn_k_15">Употребление красителя Е123 может вызывать ринит (насморк), крапивницу (зудящую сыпь). Амарант негативно влияет на работу печени и почек, оказывает вредное воздействие на репродуктивную функцию человека. Пищевая добавка Е123 строго противопоказана людям, чувствительным к аспирину, а так же детям, вызывая их гиперактивное поведение.Исследования опубликованные в США в 1976 показали, что употребление красителя Е123 приводит к увеличению вероятности образования раковых опухолей в организме крыс. После этого добавка Е123 была запрещена для использования в пищевой промышленности США. Однако до сих пор нет точных научных данных что краситель Е123 является канцерогеном и для людского организма.Также существует информация, что амарант может вызывать тератогенные эффекты (врожденные уродства) и развитие порока сердца у плода. В любом случае, рекомендуется воздержаться от употребления продуктов, содержащих добавку Е123, а также полностью исключить продукты с красителем Е123 из рациона беременных женщин и детей.</string>
    <string name="opsn_k_16"> </string>
    <string name="opsn_k_17"> </string>
    <string name="opsn_k_18"> </string>
    <string name="opsn_k_19"> </string>
    <string name="opsn_k_20"> </string>
    <string name="opsn_k_21"> </string>




    <string name="zkn_k_0">Пищевая добавка E100 разрешена для применения в пищевой промышленности большинства стран, в том числе Евросоюза, России и Украины. </string>
    <string name="zkn_k_1">Пищевая добавка Е101 считается безопасной и даже полезной при употреблении в пищу. Краситель Е101 разрешен для использования в пищевых продуктах в России, Украине и многих других странах.</string>
    <string name="zkn_k_2">Добавка Е102 разрешена для использования в пищевой промышленности в России, Украине и других европейских странах.</string>
    <string name="zkn_k_3">Добавка Е103 не прошла необходимые тесты и проверки и поэтому не допускается к использованию на территории РФ. Кроме этого пищевая добавка Е103 запрещена во многих странах, как опасная для здоровья и провоцирующая появление раковых опухолей. С 1984 года пищевая добавка Е103 запрещена для использования на территории Европы, а в 1988 году она под запретом и в США. В России из списка «Пищевые добавки для производства пищевых продуктов» пищевая добавка Е103 исключена только с августа 2008 года.\nВ данный момент добавка Е103 запрещена в России, Украине и многих других странах, как опасная для здоровья человека.</string>
    <string name="zkn_k_4">Пищевая добавка Е104 запрещена в ряде стран, как отрицательно влияющая на здоровье человека. Например от использования красителя Е104 отказались Япония, США, Норвегия. В России и Украине пищевая добавка Е104 является разрешенной для использования в пищевой промышленности.</string>
    <string name="zkn_k_5">Добавка Е105 запрещена для использования в пищевой промышленности России и Украины.</string>
    <string name="zkn_k_6">Последнее время натриевая соль рибофлавин-5\'-фосфата обозначается как добавка Е101 с различными индексами. Поэтому в большинстве стран обозначение Е106 не используется в регламентирующих документах. Однако добавка Е101 входит в списки разрешенных добавок в большинстве стран мира.</string>
    <string name="zkn_k_7">Добавка Е107 не разрешена для использования в пищевых продуктах во многих странах мира: Норвегии, Швециии, Украине, России, Швейцарии и др. Запрещен данный краситель и во многих странах Европейского союза. «Жёлтый 2G» используется лишь в Великобритании. </string>
    <string name="zkn_k_8"></string>
    <string name="zkn_k_9"></string>
    <string name="zkn_k_10">Краситель «солнечный закат», как пищевая добавка Е110 запрещена во многих странах мира, например, в Финляндии, Норвегии, США.По инициативе Европейского Союза ведутся активные поиски замены красителю Е110. В 2008 году в Европе вышел закон, согласно которому все продукты, содержащие добавку Е110 и ряд других красителей, должны содержать предупреждение о возможном их влиянии на гипперактивность детей. В 2009 году в Европе была снижена предельно допустимая дневная норма пищевой добавки Е110 на килограмм тела.В России и Украине, к сожалению, пищевая добавка Е110 является разрешенной для использования в пищевой промышленности.</string>
    <string name="zkn_k_11">С 1 января 1978 года краситель «Оранжевый GGN» был запрещен директивой Европейского союза № 76/399/EEC от 6 апреля 1976 года для использования в пищевых продуктах в странах Европы. Добавка E111 никогда не была включена в список пищевых добавок в Codex Alimentarius.Краситель «Оранжевый GGN» запрещен для использования в пищевых продуктах и в других странах, так как проведенные ранее токсикологические исследования показали токсическое воздействие добавки E111 на организм человека.Вредное воздействие добавки E111 на организм привело к ее запрету на законодательном уровне в США, России, Германии, Италии, Франции, Испании и других странах. Ее запрещено использовать при производстве напитков и продуктов питания.</string>
    <string name="zkn_k_12">В январе 2009 года FDA (Food and Drug Administration) - Управление контроля качества продуктов и лекарств США приняло новое положение, обязывающее производителей обязательно указывать на этикетках продуктов информацию о содержании в них кармина и кошенили. Это постановление вступило в силу 5 января 2011.Добавка Е120 разрешена для использования в пищевой промышленности европейских стран, Украины и России.</string>
    <string name="zkn_k_13">Как пищевая добавка Цитрусовый красный 2 используется с разрешения FDA в США с 1956 года для окрашивания кожуры некоторых флоридских апельсинов. Запрещён к применению в Российской Федерации.</string>
    <string name="zkn_k_14">В результате исследований пищевых добавок решено было запретить использование шести красителей в Великобритании с 2010 года. Под запрет попала и добавка Е122.Также краситель Е122 запрещен в Японии, Канаде, Норвегии, Австрии, Швеции, США. В некоторых странах добавку Е122 относят к группе канцерогенов — веществ повышающих вероятность образования раковых опухолей.По состоянию на начало 2010 года пищевая добавка-краситель Е122 разрешена для использования в пищевой промышленности России, Украины и ряде стран Евросоюза.</string>
    <string name="zkn_k_15">В связи со своим вредным воздействием на здоровье человека, амарант, как пищевая добавка Е123, запрещен для использования в пищевой промышленности на территории РФ, Украины, США и многих стран Европы.</string>
    <string name="zkn_k_16"> </string>
    <string name="zkn_k_17"> </string>
    <string name="zkn_k_18"> </string>
    <string name="zkn_k_19"> </string>
    <string name="zkn_k_20"> </string>
    <string name="zkn_k_21"> </string>











    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="aromatizator">Ароматизаторы</string>
    <string name="vkus">Усилители вкуса</string>
    <string name="krasit">Красители</string>
</resources>